夾組最慘唔係遇到Free rider

唉 以前以為做Project遇到Free rider好慘啦
屌 點知唔係
"被迫Free-ride"先最慘
辛辛苦苦打晒自己負責果Part 無啦啦講都唔講聲 比人改晒
原本果篇落晒Reference 全部都係Peer-reviewed journal, 又Update
至少都做左成個星期 絕對唔Hea貨
個個人Standards都唔同 你覺得唔好咪講下想點改囉
無問過我改都算 仲要周圍唱
唉 本身人緣已經差 無乜朋友 以後唔洗揾人夾組啦

邊條仆街發明group project呢樣野 真係幾friend嘅人一齊做GP都會出事

以為自己好勁要做leader 跟住係咁點人。自己又唔做 最後話你free ride

不嬲朋友係一班人，做GP係另一班人。

幾frd都好，如果係唔夾嘅話，一齊做GP等於絕交。

讀U果時聽講過，男女朋友唔同GP做project，女方俾人唱Free-ride。

個男嘅同女方即時分手。CLS！

屌 本來夾果個都唔係我朋友黎
朋友都算啦 有乜事叫佢直接屌就算
唔識既先慘 比人唱通街

仲要讀多3年 都唔知點捱
Btw,我有試過叫Prof.比我SoloQ做Project

佢自己有做 仲改晒全份Project
依下先慘 好似搞到我交垃圾
老老實實 佢改完又唔覺好左

屌返佢轉頭囉

我做嘅野唔可以俾人改

咁如果人地改完份野靚grade又得唔得

佢大把fd 得罪唔起

佢改完靚Grade 都唔代表我原本果份差過佢

仲有改之前問下人好難?

仲有啲仆街冚家剷鍾意人改你少少野就當自己做左野，之後問你做咩唔做野+唱你free ride
或者係明明唔係自己做又要爭住啲重要既part去present，最尾講到成pat屎咁
遇著呢班撚屌仲撚想死

多fd還多fd

原則係唔可以變

你係覺得佢錯就大條道理屌佢

咁你應該你遇到啲無料扮四條既人了

做project 淨係想有人幫我改grammar

果條友勁開既話又無咩所謂

點解你自己唔學好grammar 老馮幫你改架？要人改就自己俾錢搵technical writer

試過 不過我係出到去present果時比人cut左我個part，野都冇講過咁

根本有好多人都只係適合做朋友而唔適合一齊合作
因為份group project都對幾個人有不滿，如果就咁相處應該就冇事

最後我話咁講唔全面，得返少少時間佢叫我自由發揮，返位屌我hea講

我試過將人地成part del走，一條友執曬成萬字既文。

見到d亂黎既作品，我直頭講都費時，講完去改咪又係做份差唔多出黎。

最後份project拎A。

Agger
最尾peer evaluation form仲要照比高分佢地

冇計。佢地係有做，只係過唔到我果關

人人standard唔同
有人求pass 有人求A追hon

我追hon果年主動叫人唔好做
我自己做哂佢

d人平時見我日日自chur十個八個鐘
都好有信心比我做
之後請我放題or幫我做另一科唔洗追既proj等
大家雙贏

扮撚晒leader果下最黑人憎

有時 我覺得分工 真係要自己揀
如果比人分左1 part係成份project既重點
但係咁岩自己又唔識做 問完呀sir/miss
再問下其他組員（但一個二個已讀不回）
最後交出來份野 係差既
D組員又會西晒面..
呢種感覺真係勁無奈
可能我廢囉 sor囉

唉 我明... 個groupmate打嘅每一句都要再執過 因為grammar錯又表達唔倒個point想帶出嘅野

依個真 喺度點人做野 但自己又未做

有時真係嬲嬲地，想one man group,
又要睇人面色，但佢又唔係叻，
結果就條友串過馬撚，
都唔明group乜鬼，
平時又要就條撚樣時間傾野，
不如我自己搞撚掂佢好過
唔講我以為做緊大project，
仆你個街，我自己都搞得掂啦
畢業之後真係咪諗住我會同你contact
除非我做保險啦仆街

老實講有種group mate極攞命, 有一科要同出面公司合作, 人地阿頭講到明好忙, 星期日都有大project 會盡睇你地份report, 你老母狂whats app email 追人, 仲成鬼日係group度問 咁打會唔會有禮貌少少 留個好印象, 你成日煩9人, 人地義務咋 你想點樣呀 仆街

成段都係講緊廢話同錯嘅concept嘅時候，可以點改，好人啲唔直接del就同你改做啱grammar嘅屎only，但眼見到其他part做得好好就係有一大舊狗屎係到真係到好心痛

我都遇過

利申：岩岩free ride左份pj 激嬲左個同學

同意Freerider唔係最仆街
最仆街係交d垃圾俾我叫我改
又要花時間睇
睇完我炆得黎又唔撚知點改
我寧願你唔撚做
咁我可以跟自己方式快快手手做埋

蠢or求其hea做功課真係咪撚學人讀大學
哂撚左個學位之餘又累到人

屌你最近我又遇到D 無料扮四條既人,
有份PROJECT 題目大家都唔係好清楚,
但條傻閪拍曬心口又話自己識人,有SOURCE 點點點.
幫我地搵撚埋新聞做CASE STUDY,自己分撚埋邊PART 打邊PART 要我地自己分黎做.
好啦,到DEADLINE 前幾日,真係開始睇既時候,先知佢果D 全撚部係屎,DEADLINE+PRESENT 前一晚仲要失撚埋蹤,DUP 低埋屎要我同其他人執手尾.上堂PRE 果陣仲要ABS 埋

最on9唔會係乜鳩都唔識
上堂又完全唔聽下，又唔識揾番個guideline黎睇
做緊個陣不斷問鳩你，煩鳩你
你做好自己本份啦，佢又做得慢，又要做埋
又要做到自己唔係free rider，好似好做得野
咁樣唔係最慘咩

樓豬黎？

痴撚線

千祺唔好同另一伴一組
屌你老母分左手
想過鳩我一洞
問佢咩都唔撚答
原來踢左我出組
好彩我都調哂組
唔係既話真係企撚左係到

freerider扮無辜

我唔小心將份group paper響groupmate出手之前一個人做哂

點解咁多都中

自己英文麻麻走去讀engine 諗住寫少啲文
不過common core 要讀sosc要寫文一group 人 仲要唔識佢地
我好驚寫左篇垃圾比人post上黎

你地咁都唔明？
點解要有Group project 係因為
班Lecturer 唔想改咁多份assignment 囉
利申最撚憎做Group project
又唔係個個夾到
Group 乜撚野project

被freeride好慘咩
當年讀master都試過
要三個人一gp, 仲要幫你gp左, 諗住死撚硬
點知一問兩個gp-mate, 一個讀phd take master科, 以前已經take過啲topic
另一個double-degree, 一樣take過
佢兩個一野將個project切開兩半, 一人一半去做
叫我自己搞intro+opening background+conclusion (當時心諗:con條毛咩 你兩個一人一半左…)
結果 present前兩個鐘佢2個俾野我執ppt, 連問問題打手佢兩個都準備埋
咁就A撚左
但係present前好撚驚,真係手頭上一啲野都無
佢兩個飛機既我就真係仆街啦

冇料扮四條又要做leader
明明方向錯/啲point on9又覺得自已啱哂
呢種負戰力嘅人先最惡頂
freerider都只係0戰力

屌你老母啦 班垃圾gpa 3都唔撚過 點信佢地阿

你同人地standard唔同做咩仲要同佢地一組?

撞到半free rider仲慘
臨交前一晚
交份copy既垃圾比你
迫你通頂重做
屌你老母

最後三日先蒲頭問有咩做
點撚俾你做啊

幫你做埋又話逼你freeride

1 可以係assigned
2 唔係咁易yo到同standard嘅人

deadline fighter

題外話 幾個人夾埋寫一篇文果類gp先on9 一黎文意唔貫通 二黎每個人都有唔同文肇風格 作到出黎一定奇奇怪怪 但d on9 lecturer又成日叫人咁做

樓主絲定巴 我有個同學又係你咁嘅case

上個禮拜有份report + present
咁其實就week 5 已經briefing 咗，week 9 present
咁week 7 果陣就約出黎傾啦
出黎果陣果條友又好似好信得過咁
又私底下whatsapp 我 問下呢樣得唔得 果樣得唔得
點撚知去到present 前幾日 諗住combine 埋咁多個slide 啦 一睇佢份野 100%照抄source
但係已經就黎present, 唯有我同個fd 重新做過佢果份

好彩最後A 咗

成組分工做完之後最後要英文最好果個執

樓主有冇諗過如果唔被free ride你 佢地會爛gpa? 咁樣唔怪得人

你呢種冇問題，至少認同人地做過野，但del/改完當你冇做過，真係死全家先

樓主本身成積好唔好，本身成績唔好比人改野係好正常

你諗下自已做成點先啦
仲串串共
洗唔洗我放你份野上黎呀

曾經遇到個係 叫佢快啲做好佢個part 仲要搵資料
佢用a4紙手寫資料俾我

試過有個free rider傾野又有出現 平時講野又有文有路 臨交之前一個禮拜就開始拖 最後幾日直頭人間蒸發

組員

仲有四日要present 問我份pj點啊
屌我話唔洗啦你自己做過份交啦
即時發爛咋話自己又唔係唔做野
我自己做哂就話佢free ride
心諗有心做會唔會而家先黎問

有時好開心遇到咁既情況
自問自己英文唔算好 但諗到point
Leader就相反 英文好好但point就唔夠清晰
所以佢會拾走我d point再整合

Group project依d真係人夾人 無得怨

你岩，呢排開始發現同親某個fd做gp project就會出事，發現佢次次做project分工都未傾佢就自己做晒最簡單個part再叫其他人做，就算分左都會做埋人地個part(人地個part易d)，搞到人地都唔知點做，總之越黎越唔中意佢，已經冇以前咁fd☹️

一直都係分開咁做
自己做自己果part, 最多幫佢改grammar同比idea
有人free-ride就等肥，peer reviewed煮死佢

最撚憎做pj

但我係因為做pj而識到一班朋友 跟住一齊做左兩年pj了

點睇一開始就分哂 d Hea part比我做
做好哂一直online睇下有無野可以幫手（本身已經分得少）
到第朝一起身比佢改撚哂連sub title都無埋

遇到同你差唔多既情況
不過係個groupmate交垃圾俾我，最後幫佢寫過晒
本身已經忙到仆街，你估我唔想叫佢自己改
但係睇過佢原本交過黎份野，就會知叫佢改完都唔會好得幾多
btw, 個人覺得呢種人仲仆街過freerider

一句講曬group project 垃撚圾 無啦啦分咩組做咩project啊 自己做自己個份咪算 最後份group project 又要分工 on99

自己做果part有幾板slide 之後俾人改 又俾人講曬 跟住先發現原來組有隱藏free fider 成個project淨係做左一板slide仲要我做果part佢講曬 結果我自己要走去分人地part講

呢個禮拜要交essay， 又做咁既野比我 乜鬼野intro都寫到咁又唔好意思話佢做既一d可取之處都沒有。
放心一切在我掌握之中！已經準備好呢幾日通頂都做埋佢地個份：delete all --> copy 自己做既 --> paste
A grade當禮物送比佢地，唔好再見了

咁無人做帶頭傾project分配工作 無人做第一個係大方向比意見既人 個個唔出聲等deadline先黎驚 問人點算?
我上個sem有個project有個gp mate一早分哂工 set哂internal deadline 不知做得幾順利 我又唔鍾意做deadline fighter 一早做好個心好安定 寧願有個獨裁leader 都唔想個個都驚蝕底驚責任要等其他組員出聲